英文維基百科 Chinazi (赤納粹) 遭提刪除，目前支持刪除佔多數

大家請勇躍發表意見

Push

英文維基百科 Chinazi (赤納粹) 被人提出刪除
目前支持刪除佔多數

維基百科允許任何人都可以參與表達意見
請大家湧躍發表意見

點樣 vote?

Register and edit or add in the talk

)

冇wikipedia account 或者冇用開wikipedia 的巴絲麻煩幫手推推，等有wikipedia account的巴絲投票

冇wiki帳戶的麻煩幫手推推
Thank you

推

好難多人過5毛

push

721唔見人831打死人

中文版安全

Tui

chinazi

Chinazi。

痴那線

要傳出去

跟住點

英文維基刪除派當道，貢獻人士親共居多。文宣都應該伸延至維基戰線

Pish

冇ac 推

光復香港

Wiki五毛好耐

delete? why?

tui

維基個機制睇到眼花都唔知點投

新詞 WP:NEO
通常會刪除有關在可靠來源中很少使用或根本沒有使用的新詞的文章，因為這些文章通常是為了使用Wikipedia來增加該詞的使用而創建的。將文本翻譯成英文時，應特別注意 主持人的語言不會在英語中創造新的通用詞，因為Wiktionary的收錄標準與Wikipedia有所不同，該項目可能涵蓋了Wikipedia無法接受的新詞，編輯可能希望向Wiktionary提供新詞的條目。
-- (Google Translate)

831

推爆佢

咁改chi-nazi

721 831 新屋嶺

除左vote 唔del, 仲要加多啲圖落

仲有點解會係2nd nomination, 第一次討論結果係delete

努力推

要搵多啲有用Chinazi的大型媒體

chinazii

維基是網上最成功的民主協作平台。
支持，一定要。

推一推，留個名

你唔答 咁點做

幫推

up

721 811 831 新屋嶺

推！

以前做過好多年維基人，維基呢個垃圾網根本應該成間收皮
都唔明點解仲有人用呢d冇可取之處嘅垃圾網

done!

全球都有呢班刪除派

開個AC好快

無替代品，唔通用百度百科？

咁有時真係可以靠wiki理解一啲野既初步知識既

Brexit都係neologism（新詞）
個article仲安然無恙喺度

pish

Push推Pish
公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
每日任務：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.幫襯良心商店、抵制送中商戶4.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)5.多發佈正面資訊、冷處理負面POST6.十點咆哮發泄7.訓覺前思考思考思考下，各有各做
每星期任務：1. 低消費、高儲蓄、罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.24

推。

721,811,831,新屋嶺

留名

佢係網上民主化最成功的平台
連登仔一定要學，一定要識用

721 811 831

搵唔到邊到vote

Chinazi

撳talk

)

唔識寫英文，推~

say fuck to chinazi

特登去開左account但唔識點投

talk-> add discussion之後就咁

仲有 Alt-right，deepfake等等新詞都有條目
大家quote多D主流傳媒對chinazi一詞嘅使用
以理服人 証明呢個詞已經深入民心

開完ac都唔識搞

跟番上面嘅格式留言（日期時間，Username要改）內容就講返點解要保留嘅原因

Chindia 又係blendword
都有條目

CHINAZI

好似要autoconfirm user先有得vote
類似連登P牌機制
維基叫自動確認用戶
你要登記耐左，玩耐左，先投票得
唔緊要，最重要係要鼓勵多些連登仔善用英文維基百科平台

維基是世界十大網站之一，
特別係英文維基，是文宣極重要的平台。

Reg 左ACC 但唔識點攪

維基是世界上最世功的網上民主協作平台

投票係要autoconfirm user先有得vote
類似連登P牌機制
維基叫自動確認用戶
你要登記耐左，玩耐左，先投票得

最重要係要鼓勵多些連登仔善用英文維基百科平台

維基是世界十大網站之一，
特別係英文維基，是文宣極重要的平台。

推呀

大家用得多自然就成為既定文字

制度好同佢本身個網站好唔好係兩回事黎既，我諗巴打係覺得wiki啲內容垃圾？

唔怪得 成個維基反轉都無得vote 但可以Add discussion 有無用

pushhh

幫推

927遮打聲援新屋嶺
928民陣
929全球抗赤納粹
101國殤日

中文唔夠人參與，比較垃圾
英文維基唔錯，因參與人數多
民主唔同專制
民主協作係要多人參與，先會成功

NEED PUSH

推推推

咁當然啦 呢個係好睇用家質素

唔只要投票，要幫手改好篇文佢
而家篇文問題係佢主要係闡述點解會有呢個term
而無乜reference 講呢個term嘅應用
要有多啲非社交網絡嘅應用嘅sources (例如新聞）

推啊

幫推
晏啲查返個wiki ac

幫手推，有ac唔識搞

推推

Up

維基係民主化平台
所以睇參與人數，最重要過用家質素
中文維基被大陸仔block
得港澳台、新加坡、和海外華人、翻牆大陸人參與
人數不足維持高質素
英文係全球參與，人數夠多可以維持高質素

推
晏d register acct to comment

推
唔知點做

維基係民主化平台
所以睇參與人數，最重要過用家質素
中文維基被大陸政府block
只得港澳台、新加坡、海外華人、翻牆大陸人參與
人數不足維持高質素

我認為參與中文維基的係高質華人多
但人數不足都係無用

英文係全球參與，人數夠多可以維持高質素。

721 831 929 101

仲想滅聲玩一言堂？
驚就唔好做咁多傷天害理嘅嘢

P牌和你推
好憎呢種del嘢嘅伎倆
有ac嘅巴絲加油

有account 唔識投票

根本英文維基多九餘
你點比意見佢哋有堆高權限會員係咁L九你
完全係獨裁

所謂投票係咪edit果個 deletion discussion page?

推，不過感覺好難多過支那人

係
然後你又會收到不同admin改
改完你又入去改
無限loop

你玩得耐就會升呢
所以係民主化就係咁
你現在新用戶，即係好似連登P牌一樣
仲有佢開放俾全球
新用戶自然慘些
Autoconfirm user會有很大權限

721 831

push！！

支那人雖多，但翻牆支那人的人數有限

港澳台、新加坡、海外華人
加埋晒
點都比翻牆支那人多

推 唔可以畀Chinazi得逞

612 721 811 831

千祈唔好玩野, 咁只係會 discredit 個 page
大家要明白 wiki AFD (Articles for deletion) 唔係投票, 而係 discussion, 而且刪除都唔會係自動

請申請左WIKI account 後, 係 點 edit, 見到外星文就表示正確啦, 跟住保持隊形係前面加 *'''Keep''' 咁可以令人容易知道你的觀點, 至於內容參考返之前的啦, 專業的, 成熟的

最好推向國際
搵埋鬼佬幫手vote keep!

食屎啦支蛆

係，樓主心水清。Wiki discussion要大家keep住做，好九煩。
Admin權限係極大，回復時只要有admin覺得你係惡意或令人不安可即block，block戶後同連登一樣你有排都開唔返個戶口解封的。
總之係要好好好有耐性同佢鬥

Pushhh 千其唔好比佢delete!!!!

OKOK

Mariogoods係咪MarioGom個分身ac？
有冇得report？

啱啱睇咗vote delete嘅MarioGom, 條友係支那人嚟，然後又有個叫Mariogoods嘅人跟住佢vote delete

Push!!

推到有教學

Twitter個hashtag數咁多都叫唔廣泛認知?

推
和理非唔係咁都唔做呀
國際戰線好需要比人知chinazi

721
811
831

突發鍵戰，推

開左個ACC
不過真係唔知邊個位反對DELETE喎
出埋教學禁邊個制得唔得

啱啱註冊咗個Wiki Account，入到你個Link後搵唔到點樣可以Talk，請指點。

哦 係咪自己打篇文落去呀?

How to vote?

REG ACC > EDIT SOURCE (右上角) > 自己作文講點解要KEEP > PUBLISH CHANGE
係咪咁?

香港人唔太接受免費無私分享知識同冇收獲嘅貢獻，要有錢收先肯做。再且一早有「維基=不可靠」嘅感覺，點解要去付出？

推到投票

我玩中文版幾年都唔覺自動確認用戶有咩大權限，最多都係投吓DYK GA FA同刪page，定係我仲係新手

尋日果條新疆集中營片，可唔可以擺上去?

推推推推推推推推推推推推推推

do

已經鎖咗個page

推post
del佢老母臭閪咩

推.....

打完先知我未夠權有冇懶既爸絲有權可以直接copy上去（我知英文差都係幫得幾多得幾多sorry）

*'''Keep'''. I didn't agree above comments saying that this is a
"attack" or treats Wiki as a dictionary. Just like the reference above. This term have be addressed before the recent political conflict. This work is not being used widely by mainstream as it comes from the words in Chinese "納粹中國". Being an encyclopedia, the main mission would be capturing the knowledge or any ideas that emerge from the mankind. It's much more than simply creates a word in a language. Noted the fact that more people are now comparing what China have being done with Nazi, it proved that people considered the seriousness of it. Keeping the page would be a better deal from Wiki perspective.

梗係啦
成班人無啦啦開acc走去留言

頂 唔識用

推
有無教學要點做

劈頭第一句 if you come here because someone asked you to

唔撚識搞

推1/5

支持

推2/5

但網典係中文版

英文版點擺

唔好彩俾人删左，不如係neo nazi條目開個chinazi點睇

推3/5

推4/5

Push!!!

推5/5

鎖咗啦
應該一早搵啲本身有ac/有玩開wiki嘅人搞

依家咁樣，一定delete

P

Same 投唔到

*'''Keep'''. Chinazi is just a word describing a certain political philosophy. Other political philosophies like "liberalism" or "conservatism" or "social democracy" etc also exist in Wikipedia. I don't think this is an article attacking the Chinese government. Like any other political philosophies, there are people who are with or against the philosophy. If there are people who think that this article lacks the views that support this philosophy, or Beijing's explanation of their philosophy, they are welcomed to add these views on this article, but not simply deleting this article.

班蝗蟲

推!!!!

太多三毛想DELETE

條文既內容要用更客觀既英文, 同埋BASED ON FACT, 最好係一條條支共做既事同NAZI對比. 家下太少同無系統, 文字又太強色彩, 三毛就係利用咁既機會.

wiki不嬲好多大劣人玩緊, 有不利支共的佢地都會整走, 成日偷雞改嘢, 所以近來都少睇wiki

要睇內容, 班友唔係用投票人數, 而係講事實CHINAZI哩個字點用, 有冇用緊咁樣

痴線，俾admin搵到連登條link出黎
屌我們拉票
Wikipedia 好撚勁，支共監控技術都好撚強

痴線，俾wiki admin搵到連登條link出黎
屌我們拉票

Wikipedia 好撚勁，支共監控技術都好撚強

點同14億鬥人多？

唔可以，有版權。如果段片under美聯社、路透同法新社果d機構，就算合理使用都唔俾，話會嚴重損害商業利益。

只可以話維基對版權要求太辣，搞到好多事都冇圖冇真相。

中國翻牆上網人大概2000萬
港澳台及新加坡3500萬
海外華人4000萬
撐下去，鬥得贏的

維基玩references的
Quote越多references越好

仆街
俾wiki admin搵到連登條link出黎屌我們拉票

好撚勁，支共監控技術都好撚強

五大訴求 缺一不可 927新屋嶺被捕者集會 929反Chinazi遊行 十一賀佢老母

927新屋嶺被捕者集會 929 反Chinazi遊行 十一賀佢老母 831太子恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

人哋都話咗唔係計票數
成班single purpose account去留言根本冇價值
只會令佢對我哋反感
應該搵返本身有改開維基嘅巴打處理

點解佢可以搵埋lihkg 呢條link出黎
支共監控好厲害

係咪要推多些連登仔玩英文維基百科
做國際文宣

都要做

referral traffic有幾難check
人哋係admin當然有呢啲工具

唔好呀
維基唔係宣傳平台

<未FC不喜勿進>暗網爆新屋嶺殺人黑材料

民你老母，講民主咪俾大陸14億5毛多數人暴政搞死囉

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

翻牆支共2000萬人

612 721 811 831 新屋嶺

Twitter 屌鳩佢啦

WIKI有NAZI IN CHINA既條目, 最少CHINAZI可以在這裡提出, 哩個CONCEPT十幾廿年, 由哩個CONCEPT, 加上哩個新字, 再引出CHINAZI這個條既必要性. 咁就可以指出CHINAZI既保留係一個PRUDENT ACT.

最衰係除左最近既NEWS, 其他學術論文同書都好少用. 只能由哩個CONCEPT已經好多年去入手.

已投

點解個delete制被locked!

最好有片有新聞佐證

打曬publish唔到！
係度keep 住先
This entry should be kept as this term is now commonly referred as the so-called “China’s Version of Capitalism”, which was first used by the Chinese Communists Party in western countries. The ideologies embedded in this term always are regarded as the combination of the extreme thoughts in the far left and the far right. Chin refers to China which is now the biggest socialism country that remains today while nazi refers to the Nazi Germany Government in the last century. In terms of world economy , America’s GDP is being at the top while that of China comes into second. These two biggest countries representing the two different contradictory ideologies inspires people to think of the correct and sustainable development directions of the world. Hong Kong adopts a “One country two system” which in practice putting these two extreme ideologies in a single place is now facing a fundamental challenge. Social wise antigovernment protests was sparked the Anti-Extradition Law Amendment Bill proposed by the Hong Kong Special Administrative Region Government in mid 2019. The term was frequently used by the protesters to put the blame on the Chinese Communists Party for intervention of Hong Kong internal affairs and policies.

幫手推

如果你抱文宣心態去寫條目
你一定會失望
因為維基個玩法唔係咁

應該要走學術路線
由研究NAZISM OR FACISM IN CHINA哩個CONCEPT切入
要找到相關學術論文, 提到哩尐CONCEPT既
但我用字唔正確, 唔係好搵到...

個心態要係真係想去DEFINE CHINAZI哩個字
而且個CONCEPT在學術界多唔多人研究
我睇應該好多人研究, 但佢地唔係咁叫

有利益 鬼佬都係五毛

問題係德國自己叫自己做 Nazi。中國沒有叫自己做 Chinazi。現在可以做嘅，例如係我哋搞一個「Anti-Chinazi」黨。自己叫自己做「反赤納粹」，搞大咗，就同其他黨一樣可以上維基。

9.28 夜晚七點 添馬
9.29 下晝三點 SOGO
10.1 下晝兩點 維園

唉都係講幾句 (雖然呢幾年冇時間寫維基)

建議大家唔好浪費時間係呢啲刪除投票
因為係冇意思
第一，依家個版本係冇內容：你描述緊人地將中國比喻為納粹，但唔係描述緊「Chinazi」呢個term本身。真係要寫，內容應該係主要描述Use of Chinazi in HK demonstrations (雖然目前都係唔夠野寫)，而唔係ABCDE咁多個人 compare China to Nazi Germany。
第二，文宣角度，一篇冇內容冇reach仲要係term既條目，上唔上維基其實冇分別。你估啲人唔識睇新聞用Twitter？
第三，刪咗既野係可以再寫過，只要你寫出好既內容 (返去第一點，對題、有內容、中立描述)

咁點先有內容寫？
返去現實世界啦
比外媒訪問，記得講我地用Chinazi唔係誇張，而係中國在新疆西藏香港都係做緊形同納粹、或者趨向納粹既行為 (集中營、監控、秘密警察)，所以我地先用呢個term
當有朝一日Chinazi變成反抗中華帝國威權統治既代名詞
咪做到關注度又做到內容囉
件事仲好順理成章

幫推
929 AntiChinaze
1430 銅鑼灣見

維基要黎方便人地查咩叫Chinazi

不過佢話唔係鬥投票

Done

無錯啊
但你想比人睇到咩內容？
呢個問題比起有冇條目更重要

香港帳戶太少
好多五毛帳戶, 希望台灣帳戶幫手

721
831

wikipedia唔識玩喎
有無教學?

寫落香港網絡大典

究竟點樣投票

巴打的確係WIKI寫手, 完全可以FEEL到
WIKI班網民比我既感覺, 就同巴打寫既好接近
內容真係最重要
而今次比人DEL就係因為內容唔夠
最可惜係哩個CONCEPT一定好多學術研究
比較NAZI同CHINA其實係可以, 不過你要做得更BASED ON FACT
而且要集合人地學術研究既成果, 睇人地分析點解會咁

簡單講, 要令CHINAZI條目能保留 / 將來能有,
你就真係要做NAZI / FACISM IN CHINA既研究

有冇有account嘅人可以放集中營嘅相

相係一種好好既FACT, 不過要CREDIBLE, 同埋相片版權擁有人願意比你放上去 (書面同意).

但係太PIECEWISE既FACT唔夠. 最好做到有系統. 咁先至係高質內容. 只要內容高質, WIKI一定歡迎, 三毛亦無BASIS去DEL.

OP既想法好好, 佢想通過今次, 令香港人知道WIKI唔可以只係睇, 要係主動參與去寫. 我覺得香港人只要願意去學, 係好易.

推上twitter 啦

如果寫到類似咁，有冇得諗，請啲高手指點下！

《行動》928 雨傘5週年 集會 yellow object

29號係咪有個全球Anti-Chinazi日？

唔係投票，叫你留言表達意見

請大家踴躍發表意見

BREXIT係一件事, 重要發生緊, 好實在, 比較易寫.
CHINAZI係一個CONCEPT, 比較抽象, 你要寫佢有乜內容, 然後又要有BASIS就要去學先得.
可以講係, 你要有少少去學做左膠, 學做和理優既心態, 做到客觀持平各打五十(我無貶意), 就能寫出有內容既WIKI ARTICLE.

Chinazi_2 Chinazi_3 Chinazi_4

删一個加一個，越多冧巴越顯出佢地霸道

請問點先可以令自己ACCOUNT參加到PROJECT PAGE既討論?
@送膠員

咁既方式只會比人BAN ACCOUNT
你要講道理架

PROJECT PAGE好似發表唔到.... 要點ACTIVATE?

幫手推!

推
被捕人仕關注組

抗爭出現疲態(長文)，附有建議

推 咪撚比佢del

2005年已經有 #chinazi 呢個term

done

但內容唔夠, 亦唔準確, 變左唔知代表邊尐野. 而且書 / 論文好少見哩隻字. WIKI主張DEL就係用咁既理由.

英文先重要, 比多D西方人知

唔識搞，幫推

推幫幫手

尐你老母

P牌幫推

copy會累到大家比人block㗎...
好九煩㗎 eng wiki堆左膠

推爆佢啦

tui
721 811 831 新屋領

推推！

ChiNazi

其實佢地搞得越大
越多noise 呢個名詞就越出名

有冇教學點樣幫到手?

URBAN DICT唔夠主流 / 權威

依啲就民粹啦！

無錯, 上面好多左膠 / 持平撚. 重要佢地係坐EDITOR個位. 大家唔可以用小學雞既方式去同佢地溝通.

P牌無力推

Chinazi 一定要比全世界知

push jor sin

可唔可以加多少少資料?

中共咁多年黑歷史

721 811 831 新屋嶺集中營 never forget never forgive

識分Wikipedia同Wiktionary未？啲人都有講Wikipedia is not a dictionary.

push 50 cent army is coming!

wiki有account就係editor
人人皆可編輯
只係寫野要跟返咁多年來editor之間制訂既規則/共識去做
目的係確保wiki係做知識分享，而非政治宣傳
所以我地好容易分到網軍同五毛
IP都唔洗check

大家要諗既唔係一窩蜂去維基表態
而係返去現實世界做實事，使世界無法否定你的存在價值，甚至有理解你的需要

比個中文維基例子
「毅進制」呢個條目，係由用戶頁掛名幽默page，經過香港廣泛網絡傳播、市民使用、香港媒體報導，確立關注度
最尾以一個網絡迷因形式變成正式條目

返去現實世界啦
行動就是最好的文宣

睇完呢個post應該係諗929行動
係咁多

有冇老鬼維基撚啊，新手留言佢會hide哂。我英文差講得一兩句 哩度反對票多一倍啊
哩度就吹水嘅

#929GlobalAntiTotalitarianism
#929GlobalAntiChinaziMarch

Chinazi!!!!

推，冇account

Please also vote on urban dictionary

幫推，樓主又唔教我點用

無acc幫推

提出刪除嘅人引用嘅係WP:NEO, 即係新詞限制。首先你要明白WP:NEO嘅第一原則係睇「邊個得益」。如果個詞本身夠hit,加咗上去就益咗Wiki。如果個詞唔夠hit, 加咗上去等於Wiki幫呢個詞賣廣告。

WP:NEO 嘅第二原則係條目中有冇引用Secondary Source。如果成篇文講到Chinazi點hit，係遊行中幾多萬人用呢個term, 只不過反應咗Primary Source嘅情況，唔足以成為一個Wiki條目。要防守呢個條目，就必須加入Secondary Source對呢個新詞嘅評價或分析。即係有冇學者或記者呢d人開post分析討論呢個詞（注意係討論呢個詞本身，而唔係討論件事）。如果要防守英文版，就需要有英文嘅secondary source去支持。E.g. 假設HKFP寫篇文叫「Chinazi - the origin and raise of a new word against totalitarianism」，由於呢個secondary source主要係分析個詞本身，而唔係以使用者身分使用個詞，呢篇文就qualify as a secondary source for WP:NEO。

Send 上Twitter 搵外國勢力幫手啦

以前一直想CONTRIBUTE下WIKI
但一直無去做
今次會開始關注下

同意，一條條RULE同佢打亦係好方法

有冇可能將Chinazi 擺落牛津字典？

淨係新疆集中營都夠用呢個名有突

This article was nominated for deletion on June 26, 2008

搵到 自膠

pushshhshshsh

幫手推下先

推阿有維基帳嘅巴絲幫下手阿

大家幫忙

人地叫大家翻譯中文版本去做英文窩

而且無投票的...

赤納粹人海戰術

丶

721唔見人 831打死人

一大班人咁樣突然入去留言無乜用
已經比wiki自動當左spam
睇個樣應該直接edit個page improve佢quality好過

721 唔見人
831 打死人

推！！！！

其實唔熟悉wiki嘅可以唔駛理住
Wiki edit嘅user大多數係學術界，成個介面唔係設計比普通user入去投票，亦都唔好諗住多啲人投票就可以改到，票數只係一個相對細嘅參考因素

維基百科唔係講票數，而係講論點。
你成班人入去vote無用，你一係比心機改善條目，一係諗下有咩論點支持保留條目。

講真 無論中文定英文版內容都不足以說服人佢嘅存在價值
又唔係學術term 又唔係單獨新聞事件
自然俾五毛同親中撚有可乘之機

如果要keep到個page
我建議用internet movement角度去寫
參考metoo

揾到兩篇有提過chinazi嘅article
有興趣寫好啲個page嘅巴絲可以參考下

PISH

呢個真
不過chinazi連media coverage都少
平心而論要delete 都可以理解

Yes

G

提提你，新疆part冇寫

不推不能

好多支持del嘅都話chinazi係「攻擊性頁面」

但其實如果係咁，
維基好多反乜反物嘅page都係攻擊性，eg：

如果最終不幸被del，
就大規模update反華同反共兩個page

冇account 幫手推

已發言

已talk

強推 赤納粹

屌 好心班新user咪撚上去柒啦
要有足夠edit數先有效㗎

投票嘞

你喺wiki同佢地鬥氣，
不如上twitter reddit spread多啲用多啲呢個字好過，
多人用咗，
主流媒體都quote埋佢唔寫都唔好意思

推比有AC既巴絲見到

民間記者會：停舉赤納粹旗作外國宣傳

理由：勾起外國傷疤

怪唔得係英文維基咁大阻力
原來因為會勾起外國傷疤

民間記者會：停舉赤納粹旗作外國宣傳

理由：勾起外國傷疤

怪唔得係英文維基咁大阻力
被咁多user反對

原來因為會勾起外國傷疤

其實根本就係references 不足，都冇好好解釋點解中國共產黨同納粹一樣，只係以新疆同香港作例子係不足，例如納粹民族主義，你可以話中國係推行一個民族 - 中國人去清除其他已民族獨特性，其本上你係要寫論文咁寫，人地先會信服

其實我覺得呢些野，點都有主觀成份。
如果投票者唔係五毛或愛國藍絲或中共打手，就千萬唔好再宣傳chinazi
鬼佬應該係覺得我們呢個口號太誇張失實，反而反感。

Remember 新疆伊斯蘭事件

本來西方人好討厭伊斯蘭，
但當中共打擊新疆伊斯蘭咁激烈，
中共以強制洗腦式教育，
迫伊斯蘭人離教甚至離族，
結果西方人反而同情伊斯蘭的遭遇，
強烈譴責中共在新疆對付伊斯蘭的暴行。

所以大家都唔可以過火，
包括行動和宣傳都唔可以過火，
一過火即失同情和支持。

嚴重者甚至會變成西方人都撐中撐共，
再嚴重就覺得香港示威者係真暴徒兼冇理。

[教學] 如何成為維基百科撰寫師？

我冇維基帳號，建議應該將老共對宗教嘅迫害、對西藏人、對維吾爾人嘅迫害寫埋落去。再將佢哋嘅行為，同納粹德國嘅類似罪行比較。

可以點做？